= Imagen dentro de otra imagen

La esteganografía es la ciencia de esconder información en imágenes, además
de los muchos métodos que ya se han hablado en otros artículos para esconder
datos en imágenes, este artículo se centrará en la manera más obvia de
esconder un mensaje, la cual es superponiendo dos imágenes de manera que esta
superposición esconda los datos que no se quieren mostrar.

== Reto HaxTor 34

Este reto muestra una imagen bastante peculiar, la cual a simple vista parece
uno de los personajes principales de la película *El Señor de los anillos*. Sin
embargo si alguien se detuviera a analizar esta imagen unos cuantos
segundos podría ver claramente que hay otra imagen superpuesta que al parecer
es la pintura de un dinosaurio.

image::img1.png[]
*_Figura1: Imagen del reto_*

Con la ayuda de los ojos no se puede hacer mucho más, pero gracias al poder
de las herramientas actuales en esteganografía, se pueden analizar más a
profundidad todo tipo de imágenes digitales.

Una de estas poderosas herramientas se llama
http://www.caesum.com/handbook/Stegsolve.jar[Stegsolve]
y es la que se utilizará para descifrar la imagen del reto.

*Nota:* esta herramienta está hecha en java, así que para utilizarla es
necesario tener el entorno completo de java instalado y actualizado en el
computador.

Se abre la imagen con *Stegsolve* y se navega con las flechas de abajo
para ver la imagen con diferentes filtros, nos detenemos en uno de los filtros
(inversión XOR) que hacen ver la imagen de una manera muy sospechosa:

image::img2.png[]
*_Figura2: Imagen en la Herramienta_*

Se puede ver claramente una palabra entrelazada en la imagen, la palabra
es *excuse*, se puede ver más claramente a continuación (a veces hace
falta inclinar la pantalla del computador un poco hacia abajo o hacia arriba)

image::solved.bmp[]
*_Figura3: Imagen más detallada_*

Y *excuse* es la solución de este reto.

No es seguro poner mensajes ocultos de esta manera, debido a que las
herramientas virtuales actuales para esteganografía son muy poderosas y ofrecen
un sin fin de filtros, modos de visualización, extracción de información, etc..
que harán imposible esconder cualquier mensaje superponiéndolo con otras
imágenes

== Referencias

https://es.wikipedia.org/wiki/Esteganograf%C3%ADa[Esteganografía en Wikipedia]

http://www.caesum.com/handbook/stego.htm[StegSolve - página del autor]
